# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с совместимыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с одинаковыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с разными интерфейсами работать только отдельно друг от друга.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих состояние и поведение объектов.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих внутреннюю реализацию объекта.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.

## Что такое класс?
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет внутреннюю реализацию объектов.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет способ взаимодействия с объектом.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Вводит новый интерфейс, который объединяет все несовместимые интерфейсы.
- [ ] Изменяет существующий код, чтобы сделать его совместимым с другими классами.
- [x] Вводит промежуточный адаптерный класс, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс другого класса.
- [ ] Изменяет интерфейс всех классов, чтобы они стали совместимыми.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Клиентский класс.
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Существующий класс.
- [x] Целевой интерфейс, Адаптер, Существующий класс.
- [ ] Целевой интерфейс, Адаптер, Клиентский класс.

## Как происходит работа паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса напрямую.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса напрямую.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса через адаптер.

## Какие преимущества дает использование паттерна адаптер?
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Упрощает поддержку и расширение системы.
- [ ] Позволяет избежать необходимости изменять существующий код.
- [x] Все вышеперечисленное.

## В каких ситуациях особенно полезно использование паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать классы с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Когда нужно изменить интерфейс существующего класса.
- [x] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать только с одним классом, имеющим несовместимый интерфейс.

## Что делает адаптер в паттерне адаптер?
- [ ] Реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу.
- [ ] Реализует существующий класс и адаптирует вызовы к целевому интерфейсу.
- [ ] Реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к другим классам.
- [x] Реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Какие преимущества дает паттерн адаптер при расширении функциональности существующего класса?
- [ ] Позволяет изменить интерфейс существующего класса.
- [ ] Позволяет использовать классы с совместимыми интерфейсами.
- [x] Позволяет расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.
- [ ] Позволяет работать только с одним классом, имеющим несовместимый интерфейс.

## Какой инструмент обеспечивает взаимодействие между объектами с несовместимыми интерфейсами?
- [ ] Паттерн фасад.
- [ ] Паттерн декоратор.
- [x] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн стратегия.

## Какие преимущества дает паттерн адаптер в системе?
- [ ] Улучшает гибкость и повторное использование кода.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Упрощает поддержку и расширение системы.
- [x] Все вышеперечисленное.

## Какие ситуации требуют использования паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать классы с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Когда нужно изменить интерфейс существующего класса.
- [x] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать только с одним классом, имеющим несовместимый интерфейс.

## Какой паттерн позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе?
- [ ] Паттерн фабрика.
- [ ] Паттерн строитель.
- [x] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн наблюдатель.